طائرات إيل الروسية تخضع للتحديث تماشيا مع العصر
 ستخضع طائرة الركاب الروسية إيل لعملية تحديث مع حلول عام لتتماشى مع العصر ولتلبي متطلبات المرحلة أعلن ذلك نائب رئيس الوزراء الروسي دميتري روغوزين في كلمة ألقاها يوم فبراير شباط الجاري في مجلس الاتحاد الروسي مجلس الشيوخ وأضاف روغوزين أن تصنيع الطائرات المطورة سيبدأ عام في مصنع سوكول للطائرات في مدينة نيجني نوفغورود يذكر أن طائرة إيل هي طائرة مدنية تخصص للقيام برحلات جوية داخلية لا يزيد مداها عن كلم وتبلغ سرعتها كلم ساعة وحمولتها أطنان طاقمها يضم فردان اثنان وعدد ركابها راكبا ووزنها لدى الإقلاع طنا ويبلغ الارتفاع الأعلى الذي تصعد إليه متر ولها محركا تربو قامت الطائرة بأول تحليق لها عام وقد تم تصنيع طائرة من هذا النوع واستخدمت الطائرة أيضا كمختبر طائر  فيستي رو